Tulli ette siin wallas elajä naene Anne Tobiask eestkostjaga ja kaibas, et tema peremees Peter Sawisaar ei lasknud tal omast lehmast saadud sõnnikut mitte kellegile ärämüüa ja ei tahtnud ka ise selle eest, mis tema aru järele 5 ehk peremehe käest 7 rubl. wäärt olla, mitte täielikult wälljamaksta.
Sai Peter Sawisaar järeleküsitud, kes selle üle wastuseks andis, et ta enam selle sõnniku eest ei tahta maksta kui 3 rubl., sest et seesama juures ka tema talust põhku olla pruugitud. Et nüüd kunbgi wastanik ühe niisuguse asja üle oma ütelusi koguni täitsa ei saanud põhjendada, siis arwas kohus selle sõnniku hinna tema hulga järele ja jäi selle järele.
Otsus: Peter Sawisaarel on, et ta seda sõnnikut mitte wälja ei taha laske müüa, selle eest 4 rubl. nim kaebaja naesele maksta, ehk kui sisgi naesel himu on, seda muiale välljamüüa ja peremees seda lubab, sis peab ta saadud hinnast peremehele 2 rubl. tema põhu eest maksma.
See otsus sai nende kohtokäiatele Liiwl. Talur. Säd. § 773 järele kuulutatud.
Pääkohumees:Joh.Nilbe
Kohtumees: A.Luk XXX
d:  P.Aabel XXX
Kirjutaja as.Joh. Zuping (allkiri)
